內地客攻陷佐敦「醫生樓」

【星島日報報道】內地客湧港，攻陷著名「醫生大廈」！大批內地客近期經中介拉攏，蜂擁前往診所林立的佐敦嘉賓大廈接種疫苗及檢測，導致秩序混亂、不文明舉止頻生，記者直擊發現，部分樓層走廊逼滿拖篋旅客，有孩童疑玩弄行李篋，撞爆診所玻璃門，不少人在走廊蹲下、坐地或吸煙，有男客更直闖女廁，女護士嚇破膽。為遏止「亂象」，大廈管理處四處張貼通告教導公德，更在洗手間外張貼「男」和「女」兩字，呼籲文明用廁。
位於佐敦道的嘉賓商業大廈，約有一百七十家醫務所，當中包括不少名醫開設的專科診所，多年來均為港人和內地人熱門求診地點，但大約三個月前開始，愈來愈多內地人通過醫療中介預約，湧往該大廈接種疫苗，每逢周末均出現逼爆場面，秩序大亂。
本報記者連日到場視察，當中周六早上人流最多，嘉賓大廈門外約有一百人排隊，輪候乘升降機登樓，當中包括不少攜帶行李篋的內地客，左右兩條人龍分別伸延至彌敦道和白加士街交界，導致行人路水泄不通，並阻擋多家店鋪門口，部分不欲苦等的求診者，寧可行樓梯上樓。
排隊二十分鐘後，記者登上十五樓頂層，逐層展開地氈式檢查，發現三個樓層均有不少拖篋內地人，當中十三樓一家提供疫苗接種和化驗服務的醫務所，已被來客逼爆，約三十人須在走廊輪候，以女性為主，現場普通話交談聲音不絕，異常吵鬧，女職員手持寫上「注射疫苗請準備港澳通行證」的紙張遊走，又開口提示客人將行李篋放於左側，靠右排隊，其間不時有其他診所客人和醫護人員，須左閃右避通過走廊。
經查問多名輪候者，眾人主要前來接種子宮頸癌疫苗，少數人接種肺炎鏈球菌、流感等疫苗，其間有人反映醫務所面積太小，讓他們在外苦站等待，有人則反問記者：「為甚麼麻疹疫苗缺貨？」
步至走廊末段，發現牆壁張貼了一張夾雜簡體字的「溫馨提示」，呼籲來客放好行李篋，勿阻塞通道，孩童不要在走廊奔跑及玩耍拖篋，「請特別小心，避免撞破診所的玻璃門，如有損壞，貴客須照價賠償！」記者不久發現，一家診所玻璃門底部破裂，有護士稱早前有內地小孩「玩篋」導致，因此大廈管理處張貼通告提醒。
該樓層升降機大堂，也張貼了一張上月二十九日發出的通告，懇請各診所安排職員疏導求診客人，又要求診所與「國內聯繫單位」協商分流措施，讓客人分批到場，避免一窩蜂擁至，並列出文明規則，包括「垃圾必須丟入垃圾桶內」、「痰涎用紙巾包好再放入垃圾桶內」，以及「走廊及大堂範圍嚴禁蹲坐、臥及喧嘩」。可是，現場仍有逾十人蹲下或席地而坐。
令人費解的是，升降機大堂一角的洗手間，原本掛有區分男女廁的圖案，竟分別張貼了寫上「男」和「女」的紙張，「女」字下方再張貼通知：「男士請勿進入！」有醫生解釋，早前有內地男子疑因沒看懂圖案闖入女廁，有女護士受驚，故此以中文字加以提醒。
拾級而下之際，未幾又有發現，多個樓層的樓梯均遺下煙頭，相信部分人違例吸煙，又目睹十二樓和八樓走廊，有多名內地人在醫務所門外站立或蹲下，輪候入內接種疫苗或接受不同檢驗服務，有人不悅稱：「怎樣不安排椅子給我們坐？」
有診所職員透露，近期內地客人繼續增加，由三個月前集中於周六湧至，增至一星期「逼爆」兩至三天，多個樓層的洗手間「恐怖過公廁」，唯有到其他較少內地客的樓層如廁。

多個樓層的洗手間「恐怖過公廁」

1萬1枝呀 我1日2團都賺十皮

親 大陸咁高科技都要落黎D落後國家打針???

打完針去隔籬福樂開工

未有我們來接種疫苗
你們腥港醫生餓死了

先進 科技重鎮既支那國

醫生發大財

D醫生本身都係星球人

睇到都好慶
無事就乜嘢都香港落後，有事就即刻衝落嚟搶

死醫畜禍港只有全面開放外地醫生免試執業！(包括支那醫生！)

根本香港不論有錢冇錢都唔夠醫生睇啦而家，香港醫畜都首先服務支那人。

屌你老母啦，免試執業包中國醫生？
英聯邦、歐盟、美國、日本、台灣免試就得

醫生理鳩你，成班水魚送錢比我洗

fat fat

去開團帶支那人落黎睇醫生，大生意呢次fatfat喇。

嘉利

中國護照持有者應打水銀針

瞓醒未？免試唔包括大陸醫生，就全部都冇份！

瞓醒未？包中國醫生仲會有其他？你咁做只係引清兵入關。

假開放外地醫生免試執業後，點定義中國醫生？一個香港人中國某大學醫學院畢業，算唔算中國醫生?一個大陸人港大大/中大醫學院畢業算唔算中國醫生?

中國籍or 中國讀都唔得
香港人走去中國讀, 考試囉. 中國籍, 考試囉